教育局「復課但不面授」的政治盤算

聽日開學，教育局早前話學校可以如常復課，但唔可以現場授課，要透過網上授課。
當然係人都知網上上堂遠遠不及現場上堂，點解教育局又咁做？
其實好簡單，而家九成學校都用Zoom做網上授課，Zoom話就話美國公司，其實實際操作係大陸人！
好多學校已經課金Zoom最貴plan，大陸根本賺到盡，教育局根本就係利益輸送比大陸！

其實可以用microsoft team

用緊google meet

要登入，好多學校怕麻煩

我都好奇點解Microsoft好似唔多食到呢條水咁 依家講親wfh就係zoom
定係其實zoom係疫情之前已經出左名

過份解讀

都有人用Microsoft既

學校肯定正版 唔會冇錢用team，安全又易用

Google meet應該唔會差，利申未用過

但偏偏送錢比zoom

經唔起推敲
首先zoom一間咁細嘅公司有咩資格要中國落指示香港政府利益輸送
你話騰信/阿里個釘釘就有可能
其次大把學校轉左用team同meet
第三呢筆數其實唔多，要貪都唔會貪你呢少少錢

其實復課不面授最大原因以及問題係不肯負責
又要應付家長要求
但又怕上堂有人感染
於是咪搞個兩邊不得罪嘅方案

zoom 入meeting 唔洗account
多function 簡單易用

利申:用緊teams

學校試過咁多種 話zoom對家長最方便最易用 所以揀zoom

睇開啲啦，淘寶香港咪繼續咁好生意。

Zoom /Google 係免費，所以班友先入為主。Microsoft Team 要俾錢先有，所以少人用係正常。

就咁開會既話，google meet緊係好。

但係講上堂既話，要諗返學生需要，老實講雖然唔想認，但係zoom上堂會好用過meet

因為唔逼你開學, 學費, 書簿, 校車, 堂費, 咩費物費, 點收呀?

可以監控老師講乜